# README

Charset UTF-8

Вариант 31

  - ТЗ, диаграмма прецедентов, BPMN диаграмма --- Оганян В. М17-510
  - Диаграмма класов, Реализация классов, Бизнес-компонент, Заглушки --- Храпов А. С. М17-512

### Описание организации

Медицинское учреждение, осуществляющее амбулаторный прием пациентов. В клинику могут поступать пациенты с состоянием различной степени тяжести. Прием осуществляется по предварительной записи, либо по факту прихода, в зависимости от состояния пациента. Пациент может быть принят по страховке, либо расплатиться за услуги самостоятельно после их оказания.

### Описание области автоматизации

Система должна поддерживать очередь пациентов на прием к врачу с учетом их состояния здоровья.

### Технические дополнения

 1. Диаграммы USE-CASE и BPMN. Для создания диаграм использовался один из онлайн построителей UML.
В репозитроии данные диграммы хранятся в двух вариантах:

    * Исходный файл в XML формате;
    * Растровый файл в формате JPG.

 2. Диаграмма классов. Для создания диаграмы классов использовался редактор DIA.
В репозитории данные диаграммы хранится в двух вариантах:

    * Исходный файл в бинарном формате DIA;
    * Растровый файл в формате PNG.
 
 3. Исходные коды и тесты. Исходный код написан на языке Python 3.

### Описание содерижмого репозитория

В репозитории хранятся  следующие файлы:

  - README.md - данный файл с описанием, кодировка UTF-8;
  - tz.txt - текстовый файл с техническим заданием на разрабатываемую систему, кодировка UTF-8;
  - uml/ - каталог, содержащий UML диаграммы:
    * use-case.xml, use-case.jpg - диаграмма прецедентов;
    * bpmn.xml, bpmn.jpg - BPMN диаграмма;
    * classes.dia, classes.png - диаграмма классов;
  - src/ - каталог, содержащий исходные коды разрабатываемой системы.
    * patient.py, specialization.py, visit.py, timeelement.py, doctor.py - модули, в которых расположены соответствующие разработанные классы
    * component.py - модуль, содержащий функции бизнескомпонета, вызываемые для выполнения бизнес логики
    * interfacegateway.py, dbgateway.py - шлюзы для работы с базой данными и пользовательским интерфейсом

### Описание кода

  Модули patient.py, specialization.py, visit.py, timeelement.py, doctor.py содержат соответственно классы Patient, Specialization, Visit, TimeElement, Doctor - описание которых находится в диаграмме классов. Функции, находящиеся в модуле component должны вызываться для выполнения бизнес логики. В каждую бизнес-функцию передаётся объект класса DBGateway и InterfaceGateway соответственно, использующиеся для работы с внешними частями ситсемы.

  Для работы системы должны быть реализованы следующие функции класса DBGateway:

  - SAVE - функции сохранения в базу данных (в случае если объект с запписываемым именем в базе существует, он перезаписывается):
    * savePatient - сохранить пациента в базу;
    * saveSpecialization - сохранить специализацию в базу;
    * saveDoctor - сохранить доктора в базу;
  - EXIST - функции проверки существования в базе какого-либо объекта:
    * existDoctor - существует доктор с указанным имененм
    * existPatient - существует пациент с указанным имененм
    * existSpecialization - существует специализация с указанным имененм
    * existVisitPatient - существует ли запись хоть у какого-нибудь врача у указанного пациента, в указаную дату и время
  - LOAD - функции загрузки объекта из базы данных
    * loadSpecialization - получить указанную специализацию по имени
    * loadPatient - получить указанного пациента по имени
    * loadDoctor - получить указанного доктора по имени
    * loadDoctorsNameBySpecialization - получить имена всех врачей имеющих указанную специализацию
    * loadAllSpecializationsName - получить все имеющиеся имена специализаций из базы


  Для работы системы должны быть реализованы следующие функции класса InterfaceGateway:

  - GET - функции получения какой-либо введённой(выбранной) информации от пользователя
    * getSpecializationName - введённое имя специализации
    * getSpecializationServiceTime - получить время обслуживания для данной специализации
    * getPatientName - получить имя пациента
    * getPatientOms - получить ОМС
    * getDoctorName - получить имя врача
    * getEnrollTime - получить время записи (возвращается кортеж, 1-ое поле которого дата, 2-ое время)
    * getUnenrollTime - получить время отписки (возвращается кортеж, 1-ое поле которого дата, 2-ое время)
    * getTimeTable - получить новое рассписание (возращается список из кортежей, 1-ый элемент день недели, 2-ой начальное время, 3-ий количество визитов, 4-ый имя специализации)
  - SEND - функции отпраки информации пользователю
    * sendError - послать сообщение об ошибке
    * sendSpecializationsName - послать список специализаций (для выбора одной из них, например с помощью ComboBox)
    * sendDoctorsName - послать список врачей (для выбора одной из них, например с помощью ComboBox)
    * sendDoctorTimeTable - послать расписание врача (отправляется список из кортежей, 1-ый элемент день недели, 2-ой начальное время, 3-ий количество визитов, 4-ый имя специализации)
    * sendFreeTimes - послать список ячеек для выбора записи (передаётся список кортежей, где 1-ое поле каждого дата, 2-ое поле каждого время начала, 3-е поле каждого время обслуживания)
    * sendFreeTimes - послать список ячеек для освобождения записи (передаётся список кортежей, где 1-ое поле каждого дата, 2-ое поле каждого время начала, 3-е поле каждого время обслуживания)


####Примечание! День недели обозначается цифрами 0..6.
####Примечание! Пользователь не может записаться на один и тот же день к одному и тому же врачу по той же специальности несколько раз. Это учитывается при отправке пользователю массива ячеек свободных для записи.


